\input{preambula.tex}
\begin{document}
	\section*{1}
	1)$$\begin{pmatrix}
		a & b\\
		0 & c 
	\end{pmatrix}\text{ -  матрица обратима, если она не вырожденная}$$
	$$ac\ne 0\to a,c \ne 0$$
	2)Теперь рассмотрим произведение матриц $$\begin{pmatrix}
		a & b\\
		0 & c 
	\end{pmatrix}
	\begin{pmatrix}
	x & y\\
	0 & z 
	\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
	ax & ay+bz\\
	0 & cz 
	\end{pmatrix} = 0$$
	 Если $a,c,z = 0$, то матрица нулевая и матрица слева - левый делитель, матрица справа - правый делитель\\
	 Аналогично рассматривается случай$$\begin{pmatrix}
	x & y\\
0 & z  
	 \end{pmatrix}
	 \begin{pmatrix}
	 	a & b\\
	 	0 & c 
	 \end{pmatrix}$$ 
	 3) $$\begin{pmatrix}
	 	a & b\\
	 	0 & c 
	 \end{pmatrix}^{n} = 0 \text{ при } a,c = 0 , n\geq 2$$
	 \section*{2}
	 Пусть $(x,y-1) $ - главный идеал, т.е $(x,y-1) = (f), f \in \QQ(x,y)$\\
	 Значит, каждый элемент идеала имеет вид $f\cdot g, g \in \QQ(x,y)$\\
	 Рассмотрим многочлен из идеала   $a = f\cdot g$  в точке (x,1). 
	 Получился многочлен  от одной переменной из $\QQ(x)$. \\
	 Т.к $a(x,1)$ неприводим, то  $g =\text{const}$ или $f =\text{const}$.  
	 Иначе произведение будет зависеть не только от x, что приводит к противоречию
	 \section*{3}
	 Рассмотрим отображение $\varphi(f) = (f(\sqrt3),f(-\sqrt3))$. Докажем, что это гомоморфизм. \\
	 $$\varphi(f+g) = ((f+g)(\sqrt3),(f+g)(-\sqrt3)) =(f(\sqrt3)+g(\sqrt3),f(-\sqrt3)+g(-\sqrt3))  =$$ $$(f(\sqrt3),f(-\sqrt3)) + (g(\sqrt3),g(-\sqrt3)) =  \varphi(f) + \varphi(g)$$ 
	 $$\varphi(f\cdot g) = ((f\cdot g)(\sqrt3),(f\cdot g)(-\sqrt3)) =(f(\sqrt 3)\cdot g(\sqrt3),f(-\sqrt3)\cdot g(-\sqrt3))  =$$ $$(f(\sqrt3),f(-\sqrt3)) \cdot (g(\sqrt3),g(-\sqrt3)) =  \varphi(f) \cdot  \varphi(g)$$ 
	 $$\ker\varphi = (x^2+3x)\cdot p(x)$$
	 $$\text{Im} = \CC\otimes\CC \text{( все остальные многочлены. )}$$
	 $$\CC(x)\backslash(x^2+3x)\simeq \CC\otimes\CC$$
	 \section*{4}
	 Пусть I - идеал, удоволетворяющим всем свойствам из условия. Тогда рассмотрим элемент $r+I\in R\backslash I, r\notin I$\\
	 Рассмотрим главный идеал $rR$ .\\ Т Множество $\{ra+x\colon a\in R, x\in I\}$ будет идеалом и оно содержит I. Но т.к $\nexists J\subseteq I \to J = R $\\
	 Единица может представлена в виде $ra+x, a\in R, x\in I$
	 ТАким образом класс элемента $a$ обратен классу элемента $r$ в кольце $R\backslash I \to $ - это поле \\
	 Пусть теперь $R\backslash I  $ - поле и $\exists  J\triangleleft R, J\subseteq I$.
	 Тогда идеал $(r,I )\subseteq J,  r\in J\backslash I$. Единица не лежит в этом идеале, а значит класс элемента r необратим в фактор-кольце. Противоречие
	
	 \end{document}